Présentation de la première ligne que l'on voit dans la console

cd : se déplacer
pwd : chemin du dossier actuel
ls : voir les fichiers et dossiers du dossier dans lequel on se situe (tout est fichier dans Linux)
	-a : voir les fichiers cachés (qui commencent par des points)
	-l : sous forme de liste avec des infos supplémentaires (notamment les droits)
cat / less / head / tail : voir le contenu du fichier
nano : éditer le contenu du fichier
	-m : utiliser la souris
touch : créer un fichier / mettre à jour la date de modification
mkdir : créer un dossier
rm : supprimer / renommer un fichier
	-R dossier
cp : copie
	-r dossier
mv : déplacer un fichier

grep recherche nomFichier : recherche un mot
	-n : numero de ligne
	-i : pas sensible à la casse
	-r : recherche dans le contenu du dossier

sort nomFichier : trier le fichier 
	-o : enregistrer le résultat

clear : nettoie la console
history : affiche la liste des commandes effectuées

whatis : description de la commande
man : manuel de la commande

chmod nbDroit nomFichier : modifier les droits d'un fichier (777 tous les droits pour tous, 774 tous les droits pour nous, lecture pour autres)
	-R : appliquer aux dossiers enfants
	chmod +x script.sh

ip addr : affiche les infos réseaux dont adresse IP

exit : sortir de votre session

sudo : droits d'admin

apt-get / yum install nomPaquet : installer un nouveau programme

halt : arreter le système